## 3/13에 카톡으로 공지된 KPI 변경사항은 어떻게 반영된건가요?


* 1. 자격증 : 보안관제 필수 자격증은  정보보호기사, 정보처리기사, ISMS-P 인증심사원, 아마존클라우드, 네이버클라우드 입니다. 이 자격증들 중 하나라도 없으면 자격증 취득 부분에서 0점 처리 되십니다.


* 2. 직무교육 : 직무관련교육에 법정의무교육을 포함하여도 인정해줬지만, 이제부터는 인정 안되니 보안관제 업무와 연관된 교육 수료 후 증빙하시면 되겠습니다. 
